\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\begin{document}

\section*{Ejercicio: Resolver la ecuación}
\[
\frac{3x - 5}{9} = \frac{4x - 7}{12}
\]

\subsection*{Paso 1}
Buscamos el m.c.m. de los denominadores:
\[
\text{m.c.m.} = 36
\]

\subsection*{Paso 2}
Escribimos todas las fracciones con denominador común:
\[
\frac{4(3x - 5)}{36} = \frac{3(4x - 7)}{36}
\]

\subsection*{Paso 3}
Agrupamos y eliminamos denominadores:
\[
12x - 20 = 12x - 21
\]
\[
12x - 12x = -21 + 20
\]

\subsection*{Paso 4}
Operamos y aislamos la incógnita:
\[
0 = -1
\]
Como la igualdad es falsa:
\[
\text{no tiene solución}
\]
\end{document}