\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[spanish]{babel}
\begin{document}

\section*{Ejercicio 4.5}
Resolver la ecuación:
\[
\frac{x+3}{8} - \frac{1-2x}{6} = \frac{5x}{12}
\]

\subsection*{Paso 1}
Buscamos el m.c.m. de los denominadores:
\[
\text{m.c.m.} = 24
\]

\subsection*{Paso 2}
Escribimos todas las fracciones con denominador común:
\[
\frac{3(x+3)}{24} - \frac{4(1-2x)}{24} = \frac{10x}{24}
\]

\subsection*{Paso 3}
Agrupamos y eliminamos denominadores:
\[
3x + 9 - 4 + 8x = 10x
\]
\[
11x + 5 = 10x
\]
\[
11x - 10x = -5
\]

\subsection*{Paso 4}
Operamos y aislamos la incógnita:
\[
x = -5
\]

\[
x = -5
\]
\end{document}