\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{amsmath}
\begin{document}

\section*{Ejercicio 4.4}
Resolver la ecuación:
\[
-4x - \frac{5x+2}{6} = 1 - 2x - \frac{7x}{10}
\]

\subsection*{Paso 1}
Buscamos el m.c.m. de los denominadores:
\[
\text{m.c.m.} = 30
\]

\subsection*{Paso 2}
Escribimos todas las fracciones con denominador común:
\[
\frac{-120x}{30} - \frac{5(5x+2)}{30} = \frac{30}{30} - \frac{60x}{30} - \frac{21x}{30}
\]

\subsection*{Paso 3}
Agrupamos y eliminamos denominadores:
\[
-120x - 25x - 10 = 30 - 60x - 21x
\]
\[
-145x - 10 = 30 - 81x
\]
\[
-64x = 40
\]

\subsection*{Paso 4}
Operamos y aislamos la incógnita:
\[
x = \frac{40}{-64}
\]

\[
x = -\frac{5}{8}
\]
\end{document}