\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\begin{document}

\section*{Ejercicio 3d}
Resolver la ecuación:
\[
-5(3x - 4) + 6(8 - x) - (3x + 2) = 0
\]

\subsection*{Paso 1}
Primero eliminamos los paréntesis, teniendo en cuenta los signos:
\[
-15x + 20 + 48 - 6x - 3x - 2 = 0
\]

\subsection*{Paso 2}
Juntamos los términos que llevan "x" en un lado de la igualdad:
\[
-15x - 6x - 3x = -20 - 48 + 2
\]

\subsection*{Paso 3}
Operamos:
\[
-24x = -66
\]

\subsection*{Paso 4}
Aislamos la incógnita y simplificamos:
\[
x = \frac{-66}{-24}
\]

\[
x = \frac{11}{4}
\]
\end{document}