\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\begin{document}

\section*{Resolución de la ecuación}
Resolver:
\[
8x - 12 + 5x - 9 + 3x - 7 - 4x + 11 - 2x + 6 = 10x - 15 + 9 - 3x + 2
\]

\subsection*{Paso 1}
Agrupamos términos semejantes:
\[
10x - 11 = 7x - 4
\]

\subsection*{Paso 2}
Juntamos las "x" a un lado y números al otro:
\[
10x - 7x = -4 + 11
\]

\subsection*{Paso 3}
Operamos ambos lados:
\[
3x = 7
\]

\subsection*{Solución}
Aislamos la incógnita:
\[
x = \frac{7}{3}
\]

\[
x = \frac{7}{3}
\]
\end{document}