\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\begin{document}

\section*{Ejercicio 3}
Resolver la ecuación:
\[
-4x + 11 + x - 2 + 3x - 6 + 3x = 0
\]

\subsection*{Paso 1}
Operamos todos los términos que llevan "x" y por otro lado los números sueltos:
\[
3x + 3 = 0
\]

\subsection*{Paso 2}
Dejamos lo que lleva "x" en un lado del igual y los números en el otro:
\[
3x = -3
\]

\subsection*{Paso 3}
Aislamos la incógnita "x" y simplificamos:
\[
x = \frac{-3}{3}
\]

\[
x = -1
\]
\end{document}