\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\begin{document}

\section*{Ejercicio 2b}
Resolver la ecuación:
\[
-5 - 3x + x = 9 + 2x - 7
\]

\subsection*{Paso 1}
Sumamos términos semejantes en cada lado:
\[
-5 - 2x = 2x + 2
\]

\subsection*{Paso 2}
Pasamos las "x" a un lado y los números al otro:
\[
-2x - 2x = 2 + 5
\]

\subsection*{Paso 3}
Operamos:
\[
-4x = 7
\]

\subsection*{Paso 4}
Aislamos la incógnita:
\[
x = \frac{7}{-4}
\]

\[
x = -\frac{7}{4}
\]
\end{document}